揭曉！「聾人」是否一個沒有禮貌的叫法？

聾的傳人

可憐組織，拍拍埋埋咁多片冇人理

第三段up緊乜鳩

打少咗個不字？

原來on9仔並認為「on9仔」是個不禮貌的字。原來，對他們來說，「on9仔」這個字，盛載著他們的語言和文化，他們喜歡自稱為「on9仔」，這是一個很正面的稱呼。

聾 > 失聲人仕
盲 > 失明人仕
秃 > 失髮人仕
矮 > 垂直挑戰者
肥 > 横向挑戰者
弱智 ... 唔記得左啦

之前參加過個義工活動，話聽障人士呢個term反而更加侮辱

無禮貌佢都聽唔到架啦

依家既腥港連對住正常人都唔會有禮貌啦

更何況對住缺疾人士

失聰呀
00後

弱智 > 你

失智人士

又有幾分似抖音啲on9片

連登仔 > 失敗人仕

反正佢地聽唔到

你鬧佢聾都聽唔到架啦

有咩所謂

係咪叫弱能人士